%@P:exocorcp
%@Auteur: \'Evaluation 1995
%@Dif:2
Lorsque je fais une mousse au chocolat pour 9 personnes, j'utilise 6
\oe ufs.\par Quand je fais la même mousse au chocolat pour 15
personnes, j'utilise 10 \oe ufs.
\begin{myenumerate}
\item Combien faudra-t-il d'\oe ufs si je fais la même mousse au
chocolat pour 24 personnes ?
\item Combien faudra-t-il d'\oe ufs si je fais la même mousse au
chocolat pour 30 personnes ?
\item En utilisant 4 \oe ufs, pour combien de personnes peut-on faire
de la même mousse au chocolat ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item 24, c'est pour 15 et pour 9. Donc il faudra 16 \oe ufs.
  \item 30, c'est 2 fois plus que 15. Donc il faudra 20 \oe ufs.
  \item 2, c'est 3 fois moins que 6. Donc il faudra 3 \oe ufs.\\4,
    c'est 2 fois plus que 2. Donc il faudra 6 \oe ufs.
\end{myenumerate}